---
author: simosx
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2009-05-26 14:12:41
excerpt: Για πρώτη φορά καταφέραμε ως ελληνική κοινότητα GNOME να ολοκληρώσουμε τη μετάφραση μιας έκδοσης (release) και συγκεκριμένα του σημαντικού τμήματος της τεκμηρίωσης.
guid: http://gnome.gr/?p=164
id: 164
permalink: /2009/05/26/%ce%bf%ce%bb%ce%bf%ce%ba%ce%bb%ce%ae%cf%81%cf%89%cf%83%ce%b7-%ce%bc%ce%b5%cf%84%ce%ac%cf%86%cf%81%ce%b1%cf%83%ce%b7%cf%82-gnome-226/
tags:
  - '2.26'
  - gnome
  - l10n
title: Ολοκλήρωση μετάφρασης GNOME 2.26!
url: /2009/05/26/%ce%bf%ce%bb%ce%bf%ce%ba%ce%bb%ce%ae%cf%81%cf%89%cf%83%ce%b7-%ce%bc%ce%b5%cf%84%ce%ac%cf%86%cf%81%ce%b1%cf%83%ce%b7%cf%82-gnome-226/
---

Η μετάφραση του GNOME 2.26 έχει ολοκληρωθεί και <a href="http://l10n.gnome.org/languages/el/" target="_blank">έχουμε φθάσει στο ποσοστό 100%</a> τόσο για τα μηνύματα του γραφικού περιβάλλοντος, όσο για τη μετάφραση της τεκμηρίωσης.


<img class="size-full wp-image-165 img-responsive " title="Ολοκλήρωση μετάφρασης του GNOME 2.26" src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2009/05/gnome226completedtop.png" alt="Ολοκλήρωση μετάφρασης του GNOME 2.26" /> 

Για πρώτη φορά καταφέραμε ως ελληνική κοινότητα GNOME να ολοκληρώσουμε τη μετάφραση μιας έκδοσης (release) και συγκεκριμένα του σημαντικού τμήματος της τεκμηρίωσης.

Για την επιτυχία αυτή θα θέλαμε να ευχαριστήσουμε την <a href="http://www.ellak.gr/index.php?option=com_openwiki&Itemid=103&id=ellak:etaireia_eellak" target="_blank">Εταιρία ΕΛ/ΛΑΚ (ΕΕΛΛΑΚ)</a> για τη κρίσιμη υποστήριξή της μέσω του <a href="http://www.ellak.gr/index.php?option=com_openwiki&Itemid=103&id=eellak:metafraseis&s=%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CE%BC%CF%8C%CF%82" target="_blank">διαγωνισμού ελληνοποίησης ΕΛ/ΛΑΚ</a>.

Ο διαγωνισμός είχε διάρκεια τρεις μήνες και ξεκινήσαμε με ποσοστό 87% για τα μηνύματα του γραφικού περιβάλλοντος και 32% για τα μηνύματα της τεκμηρίωσης. Μέρος του διαγωνισμού ήταν και η βελτίωση/επανέλεγχος των μεταφράσεων που έχουν ήδη γίνει.

Το αποτέλεσμα του έργου για το GNOME 2.26 συνεχίζει με το GNOME 2.28 που θα εκδοθεί τον Οκτώβρη του 2009. Ως ελληνική κοινότητα GNOME (GNOME.gr) συνεχίζουμε με τη βελτίωση των μεταφράσεων που έχουν ήδη γίνει, την ενημέρωση μεταφράσεων και την επέκταση των μεταφράσεων σε πακέτα που είναι γύρω από το GNOME και χρησιμοποιούν οι διανομές.

Συγκεκριμένα, συνεχίζουμε με τη βελτίωση των μεταφράσεων που εμφανίζονται στο στην κατηγορία **GNOME 2.28 (development)** στη σελίδα των στατιστικών. Ακόμα δεν έχουμε το λεγόμενο string freeze (θα ξεκινήσει τον Αύγουστο) όπου τα μηνύματα των μεταφράσεων θα σταθεροποιηθούν και δημιουργοί λογισμικού παγώνουν την προσθήκη νέου κώδικα. Οπότε η έμφαση είναι στη βελτίωση και στο συνεχιζόμενο επανέλεγχο των ήδη μεταφρασμένων μηνυμάτων και σε δεύτερο επίπεδο της ολοκλήρωσης των υπόλοιπων μηνυμάτων.

Ακόμα, οι διανομές χρησιμοποιούν πακέτα του GNOME που προέρχονται από την κατηγορία **Extra GNOME Application**. Για παράδειγμα, τα πακέτα GIMP, F-spot, tracker και αρκετά άλλα. Και αυτά τα πακέτα είναι διαθέσιμα για μετάφραση.

Για κάθε επικοινωνία, γραφτείτε στη <a href="http://lists.gnome.gr/listinfo.cgi/team-gnome.gr" target="_blank">λίστα team@gnome.gr</a> ή μπείτε στο κανάλι #gnome-el (Δίκτυο Freenode, <a href="http://www.ubuntu-gr.org/webchat" target="_blank">σύνδεση μέσω Firefox</a>, αφού συνδεθείτε, εκτελέστε **/join #gnome-el**).